穆迪：若中美貿易衝突升級 香港持續受嚴重影響

穆迪報告表示，即使短期中美貿易關係維持現狀，中美貿易爭拗持續不確定，將直接導致香港貿易放緩，並間接導致香港商業投資及消費需求下滑，從而損害香港。如果中美貿易衝突升級，香港作為國際投資及貿易往來內地的重要入口，可能持續受到嚴重影響。

報告指，長遠而言，全球貿易持續放緩，將對香港經濟造成負面影響，香港在保持競爭力方面將面臨挑戰。

穆迪預計，香港今年經濟增長將放緩至2.3%，明年溫和回升至2.7%。

報告提到，考慮到經濟、金融及政治聯繫，香港容易受到內地發展影響。如果香港與內地的聯繫，導致香港的政治及經濟獨立性受損，這種聯繫會為香港帶來風險。若果內地經濟大幅放緩，兩地經濟聯繫十分緊密，將令香港受到很大負面衝擊。